<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yuchencyr.github.io</id>
    <title>Laurel&apos;s Blog</title>
    <updated>2025-01-05T05:39:13.034Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yuchencyr.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yuchencyr.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Be yourself, be happy. To love, to create *.^</subtitle>
    <logo>https://yuchencyr.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yuchencyr.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Laurel&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[食物手册]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/shi-wu-shou-ce/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/shi-wu-shou-ce/">
        </link>
        <updated>2024-04-30T13:39:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>食本味，见本真；不精心食谱，非拿手好菜，活着就好的新鲜美食小记</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>食本味，见本真；不精心食谱，非拿手好菜，活着就好的新鲜美食小记</p>
<!-- more -->
<hr>
<p><sup>01</sup> 肉桂茶茶蛋<br>
本菜特点在于冷泡，才能吃出食材独立又混合的暖香。</p>
<blockquote>
<ul>
<li>一小戳白茶，放在玻璃容器里泡开并静置至常温</li>
<li>等待茶温冷却的时间，煮/蒸恰好数量和熟度的白水蛋（蛋黄通体为黄色）</li>
<li>制作冷泡汁：常温白茶中加入生抽、肉桂粉、姜黄粉、黑白胡椒、一两颗小黄冰糖、适量盐，搅拌均匀</li>
<li>将敲碎蛋壳的鸡蛋放入料汁中，放入冰箱等待12-24h</li>
</ul>
</blockquote>
<hr>
<p><sup>02</sup> 爆香B族淡汤面</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Daily Text 2024]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/daily-text-2024/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/daily-text-2024/">
        </link>
        <updated>2024-04-30T13:26:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>表达</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>表达</p>
<!-- more -->
<hr>
<p><sup>4.11</sup> 我不再期待童话般的爱情，我创造它。<br>
时间让我明白一件事。原来从本质上我们就不是一类人，你害怕被忘记，我却从始至终都不希望被人记得。我想，两个朝向不同方向前进的人，一旦过了焦点，就会渐行渐远。</p>
<hr>
<p><sup>4.30</sup> 那些无疾而终的喜欢，变成我验证爱情存在的方式。<br>
没有爱情的婚姻是对自我的背叛。</p>
<hr>
<p><sup>6.6</sup> 在爱情这件事上，上帝总是给我更多更难的考验。</p>
<hr>
<p><sup>6.12</sup> 我错了</p>
<hr>
<p><sup>6.12</sup>  直到今天我才真正明白，和生命情感有关的一切是无法向外求的，能向外求的只有属于自然规律的事物。如身体是属于自然规律的，它们属性相同，才能从外获得滋养。</p>
<hr>
<p><sup>6.17</sup> 四书，抚慰人心。</p>
<hr>
<p><sup>7.14</sup> 如果不能书写黑暗，生命将坠入深渊。</p>
<hr>
<p><sup>7.22</sup> 那是，全力奔跑为了毫无意义东西的虚无。理想与现实是每一个infp要面对的大问题。可是，现实与理想本应没有区别，是谁让现实之为现实，让理想为理想？</p>
<hr>
<p><sup>7.23</sup> 心中的日月，永远高悬在天际。</p>
<hr>
<p><sup>1.5</sup> 真诚是最动人的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Learning English]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/learning-english/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/learning-english/">
        </link>
        <updated>2023-03-13T15:40:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>✅晨读打卡<br>
📖来源欧路词典等</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>✅晨读打卡<br>
📖来源欧路词典等</p>
<!-- more -->
<ol>
<li>The secret of change is to focus all of your energy not on fighting the old, but on building the new. ——Socrates</li>
<li>A girl should be two things: who and what she wants. ——Gabrielle Bonheur Chanel</li>
<li>Never give up on a dream just because of the time it will take to accomplish it. The time will pass anyway. ——Narl Nightingale</li>
<li>Life is like a fable. Its value lies not in its length, but in its content. ——Michel de Montaigne</li>
<li>I now deserve love, romance, and joy - and all the good that life has to offer me. ——Louise Hay</li>
<li>Confidence has nothing to do with what you look like. If you obsess over that, you'll end up being disappointed in yourself all the time. —— Marian Seldes</li>
<li>It is one of my sources of happiness never to desire a knowledge of other people's business. ——Dolley Madison</li>
<li>An idealist is a person who helps other people to be prosperous. ——Henry Ford</li>
<li>Great minds discuss ideas. Average minds discuss events. Small minds discuss people. ——Anna Eleanor Roosevelt</li>
<li>I am not what happened to me, I am what I choose to become. ——Carl Gustav Jung</li>
<li>Once we accept our limits, we go beyond them. ——Albert Einstein</li>
<li>The reading of all good books is like a conversation with the finest minds of past centuries. ——Rene Descartes</li>
<li>A year from now you may wish you had strated today. ——Karen Lamb</li>
<li>The greatest glory in living lies not in never falling, but in rising every time we fall. ——Nelson Mandela</li>
<li>In three words I can sum up everything I've learned about life: lt goes on. ——Charlotte Bronte</li>
<li>If you want to live a happy life, tie it to a goal, not to people or things. ——Albert Einstein</li>
<li>To be yourself in a world that is constantly trying to make you something else is the greatest accomplishment. ——Rolph Waldo Emerson</li>
<li>Winter forms our character and brings out our best. ——Tom Allen</li>
<li>Talking much about oneself can also be a means to conceal oneself. ——Friedrich Wilhelm Nietzsche</li>
<li>Nothing in all the world is more dangerous than sincere ignorance and conscientious stupidity. ——Martin Luther King Jr.</li>
<li>Have a heart that never hardens, and a temper that never tires, and a touch that never hurts. ——Charles Dickens</li>
<li>It is men's duty to be courageous enough to seek for truth. ——Nicolas copernicus</li>
<li>Seek the lofty by reading, hearing and seeing great work at some moment every day. ——Thornton wilder</li>
<li>The great tragedy of life is not that men perish, but that the cease to love. ——William Somerset Maugham</li>
<li>The scariest monsters are the ones that lurk within our souls. ——Edgar Allan Poe</li>
<li>The first step toward change is awareness. The second step is acceptance. ——Nathaniel Branden</li>
<li>Science, my lad, is made up of mistakes, but they are mistakes which it is useful to make, because the lead little by little to the truth. ——Jules Gabriel Verne</li>
<li>Life cannot be understood without much charity, cannot be lived without much charity. ——Oscar Wilde</li>
<li>I still find each day too short for all the thoughts I want to think, all the walks I want to take, all the books I want to read, and all the friends I want to see. ——John Milton</li>
<li>It is only with the heart that on can see rightly; what is essential is invisible to the eye. ——The Little Prince</li>
<li>Better a frank denial than unwilling compliance. ——Victor Hugo</li>
<li>A little learning is a dangerous thing. ——Alexander Pope</li>
<li>Our deeds determine us, much as we determine our deeds. ——George Eliot</li>
<li>When work is pleasure, life is a joy. ——Maxim Gorky</li>
<li>Conceit may puff a man up, but it can not prop him up. ——John Ruskin</li>
<li>Reading is equivalent to thinking with someone else's head instead of with one's own. ——Arthur Schopenhauer</li>
<li>I have loved the stars too fondly to be fearful of the night. ——Charles H. Coleridge</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[001' 读诗]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/001-du-shi/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/001-du-shi/">
        </link>
        <updated>2023-02-26T14:12:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>切斯拉夫·米沃什(1911~2004) [波兰`美]</p>
<p><mark>礼物</mark></p>
<p>多么快乐的一天<br>
雾早就散了，我在花园里劳作<br>
蜂鸟停在忍冬花上<br>
这世上没有一样东西我想占有<br>
我知道没有一个人值得我羡慕<br>
任何我曾遭受的不幸，我都已忘记<br>
想到故我今我同为一人并不使我难为情<br>
在我身上没有痛苦<br>
直起腰来，我看见蓝色的大海和帆影</p>
<blockquote>
<p><em>A day so happy.<br>
Fog lifted early, I worked in the garden.<br>
Hummingbirds were stopping over honeysuckle flowers.<br>
There was no thing on earth I wanted to possess.<br>
I knew no one worth my envying him.<br>
Whatever evil I had suffered, I forgot.<br>
To think that once I was the same man did not embarrass me.<br>
In my body I felt no pain.<br>
When straightening up, I saw the blue sea and sails.</em></p>
</blockquote>
<hr>
<p>杜甫(712~770) [唐] , 字子美\世称杜工部、杜少陵</p>
<p><mark>咏怀古迹·其二</mark></p>
<p>摇落深知宋玉悲，风流儒雅亦吾师。<br>
怅望千秋一洒泪，萧条异代不同时。<br>
江山故宅空文藻，云雨荒台岂梦思。<br>
最是楚宫俱泯灭，舟人指点到今疑。</p>
<blockquote>
<p><em>作者于唐代宗大历元年（766年）从夔州出三峡，到江陵，先后游历了宋玉宅、庾信古居、昭君村、永安宫、先主庙、武侯祠等古迹，对于古代的才士、国色、英雄、名相，深表崇敬，写下了《咏怀古迹五首》，以抒情怀</em></p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Daily Text 2023]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/daily-text/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/daily-text/">
        </link>
        <updated>2023-02-24T04:15:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>有感而发 或是恍然通晓<sup>Timeless</sup></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>有感而发 或是恍然通晓<sup>Timeless</sup></p>
<!-- more -->
<hr>
<p><sup>2.24</sup> 让文艺失去其本质的，是对确定性具体事物的赞美与歌颂。文艺随之面目全非，无处自处，而失去其本身的特性，即美感。</p>
<hr>
<p><sup>2.25</sup> 制度的本质是对权力的分配 吗？</p>
<hr>
<p><sup>3.4</sup> 宪法沦为了垃圾桶里的废纸，为何五千年来，华夏人总以血泪为墨，不断续写那部泯灭人性、封建专制的胜利挽歌？<br>
Q：真正理解什么是自由民主、及自由主义者，思考权力的边界</p>
<hr>
<p><sup>3.4</sup> <strong>关于一场辩论的发现与思考</strong></p>
<p>B站推送了一场2001年国际大专辩论会的现场视频，题目是“以成败论英雄是否可取”。这是一个让我印象深刻的辩题。两年前为了写一篇文章，我在很多经典辩题中选择了几条我认为很有意思的题目，但其实我当时并没有看过辩论内容。机缘巧合下，今天得以一窥全貌，获得了一些令我惊叹，并且不吐不快的发现。</p>
<p>《以成败论英雄是否可取》由新加坡国立大学队，中国武汉大学队作为正反方展开辩论，正方立足于<em>这句话所隐含的价值观（崇尚成功作为一种价值取向所表现的积极意义）：不断精进、勇于追求成功（个人的全面发展，以达至自我完善与和谐的目标）、不惧失败等，在个人发展及社会发展中具有积极意义</em>，反方立足于<em>历史史实、以及成败不以人的意志为转移的客观因素</em> 进行辩论。</p>
<p>首先必须明确的是，这场辩论在很多人包括我看来，有一种“理所当然”的反方观点论，直觉和教养告诉我们：“当然不能以成败论英雄”，但今天我发现，这种观点隐藏着以个人为主体、以社会为主体的“无力、虚弱、脆弱、附属和无奈”。为什么这么说呢，让我们先来聊聊以下认知角度：</p>
<ol>
<li>
<p>正方辩手成长于新加坡社会，反方辩手成长于中国社会（ps. 虽然辩论者都是华人，但生活在不同的社会环境，就会拥有不同的文化属性。是的，我想到了《遥远的救世主》中提及的文化属性一词；辩论时间是2001年，视频上传时间是2019年，而弹幕的大部分发言其思想意识似乎仍然停留在20年前）</p>
</li>
<li>
<p>当正方二辩从个人的全面发展、追求一段有意义的人生，说到使国家保持持续的竞争优势（人民是国家的基石，国家向前发展时，人民的力量就变得极为重要）时，我突然意识到，这才是一个人或社会对于成功更健康的理解，他们采取了主动与积极的态度，对于成长，他们的潜意识是鼓励和信心，对于国家发展，他们是有权利参与其中、给出意见、决策和行动的人，他们对个人和国家都有正直的愿景、强烈的信心，未来是光明的。而这恰是我们缺少的。</p>
</li>
<li>
<p>反方一辩阐述立场时，给出了来自于现代汉语词典的，对于成败的定义：“成败都是相对于具体目标而言的，达到了就是成功，没有达到就是失败”。暂且不提马克思辩证观点，只说这种僵化、教条式的统一标准，只定义了结果，却没有对“目的”进行阐释，现在看来似乎不够严谨。也因此，反方在之后的辩论中，提到一个概念叫“不折手段的成功”，而我想问的是，为什么不折手段去达成某种目的会被视为成功，这是一个值得深思的问题。</p>
</li>
<li>
<p>扩展：我想起一本成功学畅销书《七个习惯》，作者史蒂芬·柯维认为，长期可持续的成功才是真正的成功，也就是说成功=一个人的“成功的人生/人生的成功”，它不是短暂的或某一方面的成功，作者在书中明确给出自己对于成功的理解：成功绝对不是赚很多钱，而应该是全方位立体式的成功，除了钱还包括社会地位、健康的身体、良好的人际关系，以及智慧。而这本书给出了7个可以帮助读者实现全方位成功的习惯（准确说，是7个思维习惯）&lt;<em>这里只是举一个对“成功”不同理解的例子，它并不是成功的唯一标准，你的人生只能由你定义，它是动态的，不断修正的。虽然这种成功想要实现有一定难度，但我们看到了宽阔的可能</em>&gt;。附<a href="https://youtu.be/aeqIeeXjYQw">老高与小茉视频解读</a></p>
</li>
<li>
<p>正方说：总统说我们的社会应该给失败者一个再次成功的机会...谁没有尝过失败的滋味，可正因为这样，我们就放弃追求成功了吗？为什么你要对有上进心的人说“是非成败转头空”呢？...一个不再追求成功的英雄世界，是一个虚伪的世界。可谓一针见血。</p>
</li>
<li>
<p>而我完全理解反方说的：“为什么会有不折手段的成功，归根到底就是人们认为，只要成功了，一切问题都可以被掩盖在英雄的光环之下”，因为这就是发生在我们文化中的普遍现象，是一代又一代人的目之所及。可这也恰恰说明了我们的民族性是多么的懦弱、扭曲和脆弱，我们先给成功狭隘的定义，而后 我们害怕失败所以在潜意识里认为不能以成败论英雄，我们因为害怕失败所以不折手段的成功，当我们面对他人不折手段的成功时，懦弱脆弱慕强怕强的民族性便开始释放毒液，而那些一身正气和骨气的人，也只能面对着所谓的客观，在一种无形的压迫下退回到精神的桃花源与乌托邦中。这不就是几千年来，重复上演的故事吗？我们对自己的评价来自于他人的评判和外界的声音，而不是自己对自己的正确认识、要求和评判。我们不敢发出自己的声音，不敢改革，不敢尝试，不敢创新，不敢置之死地而后生，不敢敢为天下先，因为绝大多数人的懦弱、躲避和麻木，敢为天下先的人总要付出沉重的代价，而后，或许会给予他们英雄的称号。</p>
</li>
<li>
<p>最后说一下，明代诗人杨慎的《临江仙》，一首近乎大半数中国人都知道的咏史诗</p>
</li>
</ol>
<blockquote>
<p>滚滚长江东逝水，浪花淘尽英雄。是非成败转头空。青山依旧在，几度夕阳红。<br>
白发渔樵江渚上，惯看秋月春风。一壶浊酒喜相逢。古今多少事，都付笑谈中。</p>
</blockquote>
<p>在这种荡气回肠、超脱的智慧中，我分明也看见了一个诗人的悲哀，他超越所处的时代，在自身和他人的不幸中，瞥见了一条承袭自夏商周秦的千年体制，紧紧缠住龙的命脉，禁锢龙的自由。</p>
<ol start="8">
<li>
<p>帝制和古代社会该结束了，守旧的精神遗骸应该被智慧的崭新的独立思想所取代，我们才能迎来真正的民主与解放。</p>
</li>
<li>
<p>我想，一个好的辩题是没有确定答案的，一切都可以在不同的语境、时代和理解中，拥有新的生命，我们需要保持开放的态度。以正方破题的角度来看，这句话仍有可取之处，也因此我不赞成结尾处 评判团代表的最后一句陈词“绝对不能够以胜败论英雄”，博大的辩题不能盖棺定论，不管是正是反，一旦给出确定性答案，都会陷入僵化的意识形态中，将无心者拖向沉沦，而这或许正是在王权之外，另一个隐藏在中国人思想中的巨大毒瘤。</p>
</li>
</ol>
<p>写下这些话，是我希望自己可以做到勤于思索、寻真祛蔽，以保持思想的自由，人格的成熟、发展与独立，进而保存真我，成为多维的自己。</p>
<blockquote>
<p><em>“什么是自由的思想？”</em><br>
<em>自由的思想就是不接受未经审查其前提的思想，不论它看起来多么理所当然。—— 黑格尔</em></p>
</blockquote>
<hr>
<p><sup>3.13</sup> 人生，总是一次又一次地回到那个无法把握的时刻，它不在于你所拥有的，不在于未曾拥有的。仿佛是刻在骨骼上的某种深刻，平时没有什么异样。却可以在转动中的某一时刻，一瞬间袭来。<br>
我要更坚强。</p>
<hr>
<p><sup>3.15</sup> 缺少过程和行动而达到的结果只是虚伪的假象。</p>
<hr>
<p><sup>3.18</sup> 少去人多的地方。</p>
<hr>
<p><sup>3.19</sup> 开始听张千帆老师十年前的讲座，抬起头恰好看见远处一不知名建筑的顶端滚动着红色的大字“人民城市为人民”。真是精彩。<br>
这是我第一次听张老师的讲座，为何又是观点与想法的不谋而合？难道真如阿纳丝塔夏所说，一切知识都在宇宙中，一切答案都已写出，只要一个人会思考、去观察。<br>
受益匪浅，向张老师致敬。</p>
<hr>
<p><sup>3.23</sup> 我可不可以不看到热点新闻，可不可以快快恢复。我可以的！我要成功离开。春天已经到来，一切都栩栩如生。<em>Goodbye Sadness.</em> 干脆利落才是我的风格。</p>
<hr>
<p><sup>3.24</sup> 痛苦如同恐惧，都是可以超越的。<br>
眼前这个渺小脆弱的人，眼睛眨也不眨，正直面着这两个家伙。她想，既然身处其中，不如选择诚实，寻求超越。</p>
<hr>
<p><sup>3.25</sup> 我要摆脱权威的束缚。</p>
<hr>
<p><sup>3.25</sup> 今夜，感谢邓丽君小姐，我的心灵得到洗礼。斯人已逝，倩影犹在，余音绕梁，一室馨香。方寸清静时，已在无处之处。</p>
<hr>
<p><sup>3.27</sup> 孔乙己。很久没读鲁迅了，但印象中，孔乙己是鲁迅在小说中为数不多的“偏爱”，我记得第一次读完它时，感受到的是作者深刻的同情，我感到鲁迅是爱着他笔下的这个人物的。孔乙己似乎有着他自己的理想主义的偏执，而他的悲剧色彩和其矛盾性正是时代所赋予的。</p>
<hr>
<p><sup>4.19</sup> 在这里<br>
窗前是一片榔榆小树林<br>
绿叶之间有一棵开满粉紫色花朵的绒毛泡桐树<br>
每一天，我都会重复经过一座紫藤花攀援着的长廊<br>
樱花、野草、小雏菊、蔷薇<br>
还有不知名的小白花<br>
都快乐地生长着<br>
在这里<br>
我静静地存在着<br>
尽情悲喜 无悲无喜<br>
我知道时间流逝着<br>
但谁又能确定呢？</p>
<hr>
<p><sup>4.27</sup> 关于planA和planB<br>
原本以为更容易做成和实现的那一边，实际遇到很多阻力和困难，这件事圆满结束后，我想。<br>
造成这种结果的有两种可能。<br>
第一种，由于认识不足或思考不足造成判断错误。<br>
第二种，实践出真知。<br>
实际上，提前思考及准备的时候，在正式开始前的尝试与实践中，我同时想象着planC，幸运的是，planC没有派上用场。而我在这件事中发现，一切的阻力和不同结果不过都是“人”和“环境”，在人和环境中包含着多而复杂的不确定因素，这些因素生长于人性之中，这便是人类的世界。</p>
<hr>
<p><sup>4.27</sup> 这个世界中有两个发挥着巨大力量的本质物质<br>
是“信任”和“物以稀为贵”。</p>
<hr>
<p><sup>5.4</sup> 自我价值与社会期待之间激烈的冲突变得柔和，似乎达成了某种共识。</p>
<hr>
<p><sup>5.5</sup> 理性与感性并不是同属一个层面的对立关系，而是螺旋递进关系。理性产生于感性之中，没有感性便不可能产生理性，或者说非源自感性的理性是理性的反性。<br>
正是因为感性获得自由，经过意识的一系列催化，达到一个奇点，理性才得以生发。</p>
<hr>
<p><sup>5.5</sup> 什么是文学流派和文学思潮？<br>
我认为，文学流派和文学思潮是在文学史研究中出现的概念，是为了更好地归纳同一历史时期具有相似特征的作家群体及其主要作品；总结其思想脉络及创作方式；以实现更客观和高效的文学史研究：总览和比较不同历史时期文学的演变及发展。</p>
<hr>
<p><sup>5.6</sup> Hannah Arendt.<br>
2023 高光时刻，遇见汉娜阿伦特。</p>
<hr>
<p><sup>6.18</sup> 雨季，银河之水形成的天然屏障。</p>
<hr>
<p><sup>7.13</sup> 一段艰难的时光。</p>
<hr>
<p><sup>7.16</sup> 抛下一切隐居山野的想法占据了我的每一个细胞，只有在无情与残酷的自然里，人类才能克服生的恐惧，褪去层层叠叠的计较和蒙蔽，获得世间最珍贵的自由。</p>
<hr>
<p><sup>7.26</sup> 在这个时代，只有两个值得聚焦的方向<br>
-亘古古老、历经时间淘尽的经典，蕴含着无边无际的生命智慧<br>
-不可阻挡的未来趋势，互联网的发展所必然带来的时代变革<br>
而在这两者之间，是我流动的生活，是行动，是当下的真实与体验<br>
至于其他的，都不重要</p>
<hr>
<p><sup>8.21</sup> 梦中有一个世界，梦外有一个世界。</p>
<hr>
<p><sup>8.24</sup> 为什么人们总是说事业 可我觉得绝大多数人是没有事业的 比起事业 生活更重要不是吗?</p>
<hr>
<p><sup>9.3</sup> 清醒与沉醉之间，竟是无比真实安宁的此刻。</p>
<hr>
<p><sup>9.8</sup> 没有人知道，在看不见的地方，我完成了一场由喜欢开始，又以伤痛结束的漫长成长。<br>
我终于体会到在极致爱的伤痛里出现的恨，原来恨是这样的感觉，原来看似对向你的恨，其实是对向我自己的懊恼，是没有获得爱与珍惜的懊恼，然后恨就消失了，像泪水离开身体一样离开我的心灵。连同曾有过的一切。</p>
<hr>
<p><sup>9.13</sup> 愿你在这场大梦中 满载而归 玩的开心</p>
<hr>
<p><sup>9.18</sup> 今儿个阳光☀️真好！</p>
<hr>
<p><sup>9.19</sup> 阳光仿佛记载着所有的记忆，所有在阳光中的景物都变得无比可爱<br>
可是 这样美好的氛围 却更容易感受到岁月的荒芜、生命的无意义和脆弱</p>
<hr>
<p><sup>9.19</sup> 我妈问我能不能把我的微信推给个人，要给我介绍男朋友，说已经考察一年多了，真👍闷声干大事。</p>
<p>我想妈妈之所以会和我说，是因为我的变化。今年之后，我想自己做点什么的愿望越来越强烈，不想当乙方了，想做拽拽的甲方。比如回家去开一家法式烘焙店，工作是纯纯的不怎么需要动脑子的类型，而打烊后的时间都是自己的，可以再做些有意义的脑力劳动。工作之余还可以陪陪家人，我想要享受生活。</p>
<p>今年从6月休息，7月换工作到现在，我感受到了广告文案的职业天花板，或许在health care领域，会比快消少一点言不由衷，但3年多的4A经验让我明白，即使是在最优秀的公司里，我也不能完全享受工作带来的成就，我看到创意的不确定性，高强度的头脑风暴，以及反复修改，是大脑和情感的双重折磨，我不能享受写ppt，更不喜欢包装。这一切都让我明白，我或许并不适合一直做这项工作，而我比任何时候都更清晰的看到，在某家公司任职并不是我的归宿。</p>
<p>我的这种想法，我爸妈喜闻乐见的不行，只是他们还想着把我的家庭幸福也提上日程。<br>
看来考虑一下也不是不可以。</p>
<p>今年我的爱情观也发生了很大变化，以前我会觉得，爱情是不可能在第一印象之外出现的，后来我发现爱作为构成一个家的最重要的元素，是可以在以两人品性为基底的不断磨合中，逐渐升温的；以前我会觉得要爱就要不计代价，全心去爱，轰轰烈烈，后来我发现完全大错特错。</p>
<p>我似乎更能明白《论婚姻》中，莫罗阿为什么会说，</p>
<blockquote>
<p>婚姻本身，除了少数幸或不幸的例外，是无所谓好坏的。成败全在于你。只有你自己才能答复你的问句，因为你在何种精神状态中预备结婚，只有你自己知道。“婚姻不是一件定局的事，而是待你去做的事。”<br>
因为什么也消灭不了性格上的深切歧异，即使最长久最美满的婚姻也不可能。这些异点可被接受，甚至可被爱，但始终存在。</p>
</blockquote>
<p>因为，这一切不过都是由双方意愿显化而来的人生体验。</p>
<hr>
<p><sup>9.22</sup> 中国的互联网我是没法看了</p>
<hr>
<p><sup>12.3</sup> I'm back.</p>
<hr>
<p><sup>12.20</sup> 对我来说，逃避显然不现实，走出被你包围的世界，比走出其他任何一个人的世界都难得多，我无法逃开被动的信息流，每当遇到这种情形，悲伤总是猝不及防的向我袭来，我试图躲避，但我知道，这绝不是解决问题的好方法。我想我应该如同阿伦特曾做的那样，将这一场免疫修炼看作是对智慧和勇气的考验，在一片荆棘中找到一条出路。</p>
<hr>
<p><sup>12.31</sup> 去感受、经历、体悟身边的，不止爱，还有人类的缺点。<br>
新年快乐。</p>
<hr>
<p><sup>1.16</sup> 如何超越绝望和痛苦，一个灵魂和肉体都经历过连绵不绝痛苦的人，在最悲伤难过的时候，如果还能哭泣，眼泪，就变成了一种解药。那饱含着生命力量和求生希望的滚烫泪水，突破了黑暗和冰冷的死亡界限。</p>
<p>只有书写可以让我平静下来，这种书写不是工作上的书写，唯有不带实用目的，自然流露的文字能够带给我强大的安慰。</p>
<hr>
<p><sup>1.18</sup> 我闭上眼睛虔诚的祈祷，请赐予我澄静和健康的力量。<br>
纵使心中悲凉，也要对生活充满热爱。</p>
<hr>
<p><sup>1.21</sup> 做好一件事，最重要的，是持之以恒。</p>
<hr>
<p><sup>2.2</sup> 我热爱真实的一切。</p>
<hr>
<p><sup>2.23</sup> 你会因为一点小挫折难过吗，只不过是心仪的房子被签走了而已。情绪的来源是因为对那个空间的憧憬与对美好生活想象的落空，可，遗憾就是人生的常态啊～习惯遗憾并不代表，新的遗憾来临时不难过。不过没办法的事情，多经历几次，恢复的速度会变快的。戳破美丽虚幻的泡影，振作起来，你才能知道，美好的生活，只会随着你发生，并不在别处。<br>
其实，我是想念太阳了，我喜欢被阳光晒满的朝南露台。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[山谷]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/xin-de-mei-hao-de-yi-tian-kai-shi-liao/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/xin-de-mei-hao-de-yi-tian-kai-shi-liao/">
        </link>
        <updated>2023-02-01T02:01:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>🏷️</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>🏷️</p>
<!-- more -->
<p>我需要一点时间<br>
去修复过去的自己和未来之间突然出现的裂痕<br>
这是一个值得纪念的日子<br>
停在当下的间隙里 穿越无人的山谷<br>
索骥森林中 我对于爱的疑问<br>
在一颗种子旁埋葬我的无助和惶恐<br>
走过这一片因极度茂盛而空空的山谷 一定就是新生<br>
尘世中的我 觉得<br>
一切都很美好</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New year]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/guo-nian-jiu-shi-ai-de-xiu-luo-chang-psjin-nian-hao-duo-liao/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/guo-nian-jiu-shi-ai-de-xiu-luo-chang-psjin-nian-hao-duo-liao/">
        </link>
        <updated>2023-01-18T06:25:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>终有一天我会找到答案和回答的方式<br>
告诉你们&lt;世界上最爱我、可当下却很难相互理解的&gt;<br>
我所理解的人生</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>终有一天我会找到答案和回答的方式<br>
告诉你们&lt;世界上最爱我、可当下却很难相互理解的&gt;<br>
我所理解的人生</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梦中奇记]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/meng-zhong-qi-ji/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/meng-zhong-qi-ji/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T18:37:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>人和人会相伴着走过一段路 所有的遇见都不是偶然 却因偶然而实现</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人和人会相伴着走过一段路 所有的遇见都不是偶然 却因偶然而实现</p>
<!-- more -->
<p>在不安与无助中 我获得一种痛苦 它赋予我一种不安定却似乎本就应该属于人类的东西<br>
我感受着 但在这种体验中所隐含的安全感却让我百思不得其解<br>
我似乎在主动靠近不安感 因为一种我隐约感受到的 一直被神秘力量保护的感觉</p>
<p>在这种体验中 我感受到世间无数的人 因为无数境遇而感受着的相同的感觉<br>
这种无形的连结让人热泪盈眶<br>
我在孤独和无助中 仿佛回归了世界的本源 回归了人本来的样子<br>
面对与解决 同样将我与他人连结 简单的语言交流 是黑夜中 超越时间和空间的存在</p>
<p>情消失的时候 爱才能显现<br>
爱是宇宙的能量 而情是世界的专属</p>
<p>将风筝悬挂在屋檐下 它时而随风起舞 时而小小摇摆<br>
当到了该展翅飞翔的时候 那根维系着生命的线 就会在风中化为乌有 而获得另一种生命的开始<br>
我依然 不知来路 不问归途</p>
<p>后来 我发现 我必须要关注自身 这是爱自己的另一种方式 而我告诉自己 我的完整不依赖于他人 即使这种完整 完成的过程来自于依赖 生长于曾经相处的过程<br>
我那么期待的拥有 我的人生 或许只是一种虚幻的相<br>
我想要在这趟旅程中留下些什么呢<br>
留下生命的真实 留下有生命的爱</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们迎来了2023 /ya]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/wo-men-ying-lai-liao-2023-ya/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/wo-men-ying-lai-liao-2023-ya/">
        </link>
        <updated>2022-12-31T16:16:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>因为寄许希望<br>
于是更加期待新年</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为寄许希望<br>
于是更加期待新年</p>
<!-- more -->
<p>在宇宙转动 天地变换中<br>
祈愿平安健康<br>
社会健康运转</p>
<p>伴随着依稀听见的烟花声<br>
楼下外卖员询问地址的声音<br>
以及 在亲友的问候声中</p>
<p>新年到来了</p>
<p>此刻外卖员送达了<br>
2022的最后一单 2023的第一单</p>
<p>没有看医院急症室的照片<br>
朋友昨天去拍ct<br>
她说<br>
最难的是急症 走道上全是老人<br>
电梯间一楼按钮贴着白纸<br>
可以到达一个盖上白布的地方<br>
喧嚣与寂静<br>
咫尺天涯</p>
<p>新年到来了吗</p>
<p>我们在身心的双重失联中 迎接未知的2023<br>
严冬过后 就是春天吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[诗经]]></title>
        <id>https://yuchencyr.github.io/post/shi-jing/</id>
        <link href="https://yuchencyr.github.io/post/shi-jing/">
        </link>
        <updated>2022-11-01T09:33:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>之子于归，宜其家室</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>之子于归，宜其家室</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
</feed>